\section{Kryptography}
\clock\ {\em 0:30 0:30 "Ubungen}\\\\
Sinn und Zweck
\subsection{Symmetrische Kryptosysteme}
In einem symmetrischen Kryptosystem wird zur Verschl"usselung (Encryption) des
Klartextes (Plaintext) und der Entschl"usselung (Decryption) des Geheimtextes
(Cyphertext) der gleiche Schl"ussel (Key) verwendet. Zum Austausch des
gemeinsamen Schl"ussels ist zwischen den Teilnehmern initial eine sichere
Verbindung erforderlich.

\subsubsection{One Time Pads}
\subsubsection{Vign\`{e}re Cypher und die Enigma Maschine}

\subsubsection{Block Cyphers}

\begin{description}
\item[DES/DEA]Data Encryption Standard/Algorithm
\item[AES]Advanced Encryption Standard
\item[IDEA]International Data Encryption Algorithm
\item[Blowfish]
\item[Twofish]
\item[CAST-128/256]
\item[RC2/4/5/6]Rivest Ciphers
\end{description}

\subsubsection{Stream Cyphers}

\begin{description}
\item[QUISCI]Quick Stream Cipher
\end{description}

\subsubsection{Message Authentication Codes}

\subsection{Public Key Kryptosysteme}

\begin{description}
\item[Discrete Logarithm]
\item[Elliptic Curves]
\item[Encryption]
\item[Signatures]
\item[ECDSA]Elliptic Curve Digital Signature Algorithm
\end{description}

% 
% \newpage
% \begin{figure}[!ht]
%  \centering
%   \includegraphics[width=300px]{PubKeyToAddr.png}
%   \caption{Public Key to Bitcoin Address}
% \end{figure}
% \newpage
